Title: Supprimer tous les fichiers sauf quelques-uns.
Date: 2010-06-12
Tags: Linux, Shell
Category: Blog

![Tarsh bin](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/User-trash-full.svg/200px-User-trash-full.svg.png)

Aujourd'hui (la fin de l'année scolaire approchant), il s'agit de nettoyer un dossier partagé contenant un millier de fichiers. La commande suivante crée la liste des fichiers de ce répertoire

    :::bash
    $ for i in * ; do echo $i >> ListeRep; done;

Après que tout le service, les utilisateurs autorisés sur le dit dossier, soit intervenu sur cette liste, le fichier ListeRep.txt ne contient plus que les fichiers à conserver ; les autres étant à supprimer. Voici une méthode pour le faire en trois opérations

    :::bash
    $ mkdir keep 
    $ cat ListeRep.txt | while read ligne; do set $(echo $ligne); mv $1 keep/; done;
    $ rm * && mv keep/* && rmdir keep
